﻿-- 테이블 순서는 관계를 고려하여 한 번에 실행해도 에러가 발생하지 않게 정렬되었습니다.
-- ver 1.5 
-- 식당테이블 SHOP_DVPRICE 배달비용 컬럼 추가됨.
-- ver 1.7
-- 식당테이블 insert문 사진경로 바뀜.
-- ver 1.8
-- 비회원 주문 테이블 추가, insert문 오류 수정, shopInfo 데이터 한도 증가, 리뷰 아이디 제거
-- ver 1.8.1
-- 회원,비회원 오더 테이블 더미 insert문 추가(테스트용)

-- SHOP_CATEGORY Table Create SQL
CREATE TABLE SHOP_CATEGORY
(
    CATEGORY_CODE    VARCHAR2(20)    NOT NULL, 
    CATEGORY_NAME    VARCHAR2(20)    NOT NULL, 
    CONSTRAINT SHOP_CATEGORY_PK PRIMARY KEY (CATEGORY_CODE)
)
/

COMMENT ON TABLE SHOP_CATEGORY IS '식당 분류'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_CATEGORY.CATEGORY_CODE IS '식당분류코드'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_CATEGORY.CATEGORY_NAME IS '식당분류명'
/

ALTER TABLE SHOP_CATEGORY
    ADD CONSTRAINT UC_CATEGORY_NAME UNIQUE (CATEGORY_NAME)
/


-- SHOP_CATEGORY Table Create SQL
CREATE TABLE SHOP
(
    SHOP_ID          NUMBER           NOT NULL, 
    CATEGORY_CODE    VARCHAR2(20)     NOT NULL, 
    SHOP_NAME        VARCHAR2(50)     NOT NULL, 
    SHOP_LOGO        VARCHAR2(50)     NOT NULL, 
    SHOP_PHONE       VARCHAR2(30)     NOT NULL, 
    SHOP_TIME        VARCHAR2(50)     NOT NULL, 
    SHOP_INFO        VARCHAR2(500)    NULL, 
    SHOP_ADDRESS     VARCHAR2(100)    NOT NULL, 
    SHOP_POINT       NUMBER           DEFAULT 0 NOT NULL, 
    SHOP_PRICE       NUMBER           NOT NULL, 
    SHOP_DVTIME      NUMBER           NOT NULL, 
    SHOP_DVPRICE     NUMBER           DEFAULT 0 NOT NULL, 
    CONSTRAINT SHOP_PK PRIMARY KEY (SHOP_ID)
)
/

COMMENT ON TABLE SHOP IS '식당'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP.SHOP_ID IS '식당번호'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP.CATEGORY_CODE IS '식당분류코드'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP.SHOP_NAME IS '식당이름'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP.SHOP_LOGO IS '식당이미지'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP.SHOP_PHONE IS '전화번호'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP.SHOP_TIME IS '영업시간'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP.SHOP_INFO IS '식당설명'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP.SHOP_ADDRESS IS '식당주소'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP.SHOP_POINT IS '식당별점'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP.SHOP_PRICE IS '최소배달가격'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP.SHOP_DVTIME IS '평균배달시간'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP.SHOP_DVPRICE IS '배달비용'
/

ALTER TABLE SHOP
    ADD CONSTRAINT FK_SHOP_CATEGORY_CODE_SHOP_CAT FOREIGN KEY (CATEGORY_CODE)
        REFERENCES SHOP_CATEGORY (CATEGORY_CODE)
/


-- SHOP_CATEGORY Table Create SQL
CREATE TABLE MEMBER_RANK
(
    RANK_CODE    VARCHAR2(20)    DEFAULT 'B' NOT NULL, 
    RANK_NAME    VARCHAR2(20)    DEFAULT '브론즈' NOT NULL, 
    RANK_ICON    VARCHAR2(20)    DEFAULT 'Bronz' NOT NULL, 
    CONSTRAINT MEMBER_RANK_PK PRIMARY KEY (RANK_CODE)
)
/

COMMENT ON TABLE MEMBER_RANK IS '회원 등급 분류'
/

COMMENT ON COLUMN MEMBER_RANK.RANK_CODE IS '회원등급'
/

COMMENT ON COLUMN MEMBER_RANK.RANK_NAME IS '등급 이름'
/

COMMENT ON COLUMN MEMBER_RANK.RANK_ICON IS '등급 아이콘 이름'
/


-- SHOP_CATEGORY Table Create SQL
CREATE TABLE CARD_INFO
(
    CARD_NO          NUMBER          NOT NULL, 
    CARD_PASSWORD    VARCHAR2(20)    NOT NULL, 
    USER_RRN         NUMBER          NOT NULL, 
    CARD_NAME        VARCHAR2(20)    NOT NULL, 
    CARD_DATE        DATE            NOT NULL, 
    CONSTRAINT CARD_INFO_PK PRIMARY KEY (CARD_NO)
)
/

COMMENT ON TABLE CARD_INFO IS '카드 정보'
/

COMMENT ON COLUMN CARD_INFO.CARD_NO IS '카드번호'
/

COMMENT ON COLUMN CARD_INFO.CARD_PASSWORD IS '카드비밀번호'
/

COMMENT ON COLUMN CARD_INFO.USER_RRN IS '주민번호'
/

COMMENT ON COLUMN CARD_INFO.CARD_NAME IS '카드사'
/

COMMENT ON COLUMN CARD_INFO.CARD_DATE IS '유효기간'
/

ALTER TABLE CARD_INFO
    ADD CONSTRAINT UC_USER_RRN UNIQUE (USER_RRN)
/


-- SHOP_CATEGORY Table Create SQL
CREATE TABLE MEMBER
(
    USER_NO          NUMBER          NOT NULL, 
    USER_ID          VARCHAR2(20)    NOT NULL, 
    RANK_CODE        VARCHAR2(20)    DEFAULT 'B' NOT NULL, 
    USER_NAME        VARCHAR2(20)    NOT NULL, 
    USER_NICKNAME    VARCHAR2(20)    NOT NULL, 
    USER_PASSWORD    VARCHAR2(20)    NOT NULL, 
    USER_PHONE       VARCHAR2(30)    NOT NULL, 
    USER_EMAIL       VARCHAR2(30)    NULL, 
    USER_ADDRESS     VARCHAR2(60)    NOT NULL, 
    CARD_NO          NUMBER          NULL, 
    SHOP_ID          NUMBER          NULL, 
    CONSTRAINT MEMBER_PK PRIMARY KEY (USER_NO)
)
/

COMMENT ON TABLE MEMBER IS '회원정보'
/

COMMENT ON COLUMN MEMBER.USER_NO IS '회원번호'
/

COMMENT ON COLUMN MEMBER.USER_ID IS '아이디'
/

COMMENT ON COLUMN MEMBER.RANK_CODE IS '회원등급'
/

COMMENT ON COLUMN MEMBER.USER_NAME IS '이름'
/

COMMENT ON COLUMN MEMBER.USER_NICKNAME IS '닉네임'
/

COMMENT ON COLUMN MEMBER.USER_PASSWORD IS '비밀번호'
/

COMMENT ON COLUMN MEMBER.USER_PHONE IS '전화번호'
/

COMMENT ON COLUMN MEMBER.USER_EMAIL IS '이메일'
/

COMMENT ON COLUMN MEMBER.USER_ADDRESS IS '주소'
/

COMMENT ON COLUMN MEMBER.CARD_NO IS '카드번호'
/

COMMENT ON COLUMN MEMBER.SHOP_ID IS '즐겨찾기(식당)'
/

ALTER TABLE MEMBER
    ADD CONSTRAINT FK_MEMBER_SHOP_ID_SHOP_SHOP_ID FOREIGN KEY (SHOP_ID)
        REFERENCES SHOP (SHOP_ID)
/

ALTER TABLE MEMBER
    ADD CONSTRAINT FK_MEMBER_RANK_CODE_MEMBER_RAN FOREIGN KEY (RANK_CODE)
        REFERENCES MEMBER_RANK (RANK_CODE)
/

ALTER TABLE MEMBER
    ADD CONSTRAINT FK_MEMBER_CARD_NO_CARD_INFO_CA FOREIGN KEY (CARD_NO)
        REFERENCES CARD_INFO (CARD_NO)
/

ALTER TABLE MEMBER
    ADD CONSTRAINT UC_USER_ID UNIQUE (USER_ID)
/

ALTER TABLE MEMBER
    ADD CONSTRAINT UC_USER_NICKNAME UNIQUE (USER_NICKNAME)
/


-- SHOP_CATEGORY Table Create SQL
CREATE TABLE SHOP_MENU
(
    MENU_NO       NUMBER          NOT NULL, 
    SHOP_ID       NUMBER          NOT NULL, 
    MENU_CODE     VARCHAR2(20)    NOT NULL, 
    MENU_NAME     VARCHAR2(50)    NOT NULL, 
    MENU_PRICE    NUMBER          NOT NULL, 
    MENU_INFO     VARCHAR2(50)    NULL, 
    CONSTRAINT SHOP_MENU_PK PRIMARY KEY (MENU_NO)
)
/

COMMENT ON TABLE SHOP_MENU IS '식당 메뉴'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_MENU.MENU_NO IS '메뉴번호'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_MENU.SHOP_ID IS '식당번호'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_MENU.MENU_CODE IS '메뉴코드'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_MENU.MENU_NAME IS '메뉴이름'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_MENU.MENU_PRICE IS '가격'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_MENU.MENU_INFO IS '메뉴설명'
/

ALTER TABLE SHOP_MENU
    ADD CONSTRAINT FK_SHOP_MENU_SHOP_ID_SHOP_SHOP FOREIGN KEY (SHOP_ID)
        REFERENCES SHOP (SHOP_ID)
/


-- SHOP_CATEGORY Table Create SQL
CREATE TABLE REVIEW
(
    REVIEW_NO       NUMBER          NOT NULL, 
    SHOP_ID         NUMBER          NOT NULL, 
    USER_NAME       VARCHAR2(20)    NOT NULL, 
    REVIEW_INFO     VARCHAR2(60)    NOT NULL, 
    REVIEW_POINT    NUMBER          NOT NULL, 
    CONSTRAINT REVIEW_PK PRIMARY KEY (REVIEW_NO)
)
/

COMMENT ON TABLE REVIEW IS '리뷰'
/

COMMENT ON COLUMN REVIEW.REVIEW_NO IS '리뷰번호'
/

COMMENT ON COLUMN REVIEW.SHOP_ID IS '식당번호'
/

COMMENT ON COLUMN REVIEW.USER_NAME IS '닉네임'
/

COMMENT ON COLUMN REVIEW.REVIEW_INFO IS '내용'
/

COMMENT ON COLUMN REVIEW.REVIEW_POINT IS '별점개수(0/5)'
/

ALTER TABLE REVIEW
    ADD CONSTRAINT FK_REVIEW_SHOP_ID_SHOP_SHOP_ID FOREIGN KEY (SHOP_ID)
        REFERENCES SHOP (SHOP_ID)
/

ALTER TABLE REVIEW
    ADD CONSTRAINT FK_REVIEW_USER_NAME_MEMBER_USE FOREIGN KEY (USER_NAME)
        REFERENCES MEMBER (USER_NICKNAME)
/


-- SHOP_CATEGORY Table Create SQL
CREATE TABLE SHOP_ORDER
(
    ORDER_NO       NUMBER          NOT NULL, 
    SHOP_ID        NUMBER          NOT NULL, 
    USER_ID        VARCHAR2(20)    NOT NULL, 
    MENU_NO        NUMBER          NOT NULL, 
    ORDER_COUNT    NUMBER          NOT NULL, 
    ORDER_SUM      NUMBER          NOT NULL, 
    ORDER_INFO     VARCHAR2(50)    NULL, 
    ORDER_CHECK    VARCHAR2(10)    DEFAULT 'N' NOT NULL, 
    CONSTRAINT SHOP_ORDER_PK PRIMARY KEY (ORDER_NO)
)
/

COMMENT ON TABLE SHOP_ORDER IS '주문하기'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_ORDER.ORDER_NO IS '주문번호'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_ORDER.SHOP_ID IS '식당번호'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_ORDER.USER_ID IS '아이디'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_ORDER.MENU_NO IS '메뉴번호'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_ORDER.ORDER_COUNT IS '메뉴갯수'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_ORDER.ORDER_SUM IS '가격'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_ORDER.ORDER_INFO IS '요청사항'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_ORDER.ORDER_CHECK IS '결제(Y/N)'
/

ALTER TABLE SHOP_ORDER
    ADD CONSTRAINT FK_SHOP_ORDER_SHOP_ID_SHOP_SHO FOREIGN KEY (SHOP_ID)
        REFERENCES SHOP (SHOP_ID)
/

ALTER TABLE SHOP_ORDER
    ADD CONSTRAINT FK_SHOP_ORDER_USER_ID_MEMBER_U FOREIGN KEY (USER_ID)
        REFERENCES MEMBER (USER_ID)
/

ALTER TABLE SHOP_ORDER
    ADD CONSTRAINT FK_SHOP_ORDER_MENU_NO_SHOP_MEN FOREIGN KEY (MENU_NO)
        REFERENCES SHOP_MENU (MENU_NO)
/


-- SHOP_CATEGORY Table Create SQL
CREATE TABLE SHOP_NON_ORDER
(
    NON_ORDER_NO    NUMBER          NOT NULL, 
    SHOP_ID         NUMBER          NOT NULL, 
    MENU_NO         NUMBER          NOT NULL, 
    ORDER_COUNT     NUMBER          NOT NULL, 
    ORDER_SUM       NUMBER          NOT NULL, 
    ORDER_INFO      VARCHAR2(50)    NULL, 
    ORDER_CHECK     VARCHAR2(10)    DEFAULT 'N' NOT NULL, 
    CONSTRAINT SHOP_NON_ORDER_PK PRIMARY KEY (NON_ORDER_NO)
)
/

COMMENT ON TABLE SHOP_NON_ORDER IS '주문하기'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_NON_ORDER.NON_ORDER_NO IS '주문번호'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_NON_ORDER.SHOP_ID IS '식당번호'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_NON_ORDER.MENU_NO IS '메뉴번호'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_NON_ORDER.ORDER_COUNT IS '메뉴갯수'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_NON_ORDER.ORDER_SUM IS '가격'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_NON_ORDER.ORDER_INFO IS '요청사항'
/

COMMENT ON COLUMN SHOP_NON_ORDER.ORDER_CHECK IS '결제(Y/N)'
/

ALTER TABLE SHOP_NON_ORDER
    ADD CONSTRAINT FK_SHOP_NON_ORDER_SHOP_ID_SHOP FOREIGN KEY (SHOP_ID)
        REFERENCES SHOP (SHOP_ID)
/

ALTER TABLE SHOP_NON_ORDER
    ADD CONSTRAINT FK_SHOP_NON_ORDER_MENU_NO_SHOP FOREIGN KEY (MENU_NO)
        REFERENCES SHOP_MENU (MENU_NO)
/



-- RANK 등급 INSERT문

INSERT INTO MEMBER_RANK VALUES('B','브론즈','Bronz');
INSERT INTO MEMBER_RANK VALUES('S','실버','Silver');
INSERT INTO MEMBER_RANK VALUES('G','골드','Gold');

-- CATEGORY CODE INSERT문

INSERT INTO SHOP_CATEGORY VALUES('KO','한식');
INSERT INTO SHOP_CATEGORY VALUES('CH','중식');
INSERT INTO SHOP_CATEGORY VALUES('ZOK','족발');
INSERT INTO SHOP_CATEGORY VALUES('CK','치킨');
INSERT INTO SHOP_CATEGORY VALUES('PZ','피자');

-- 회원가입 USER_NO 시퀀스
CREATE SEQUENCE USER_NO
        START WITH 1
        INCREMENT BY 1
        MAXVALUE 9999999;

-- SHOP 더미 데이터 INSERT 문
INSERT INTO SHOP VALUES(100,'KO','더미 한식집','KO_01','010-1111-2222','오전 09:00 ~ 오후 08:00','더미 한식집입니다.','서울시',DEFAULT,10000,40,3000);
INSERT INTO SHOP VALUES(101,'CH','더미 중식집','CH_01','010-2222-2222','오전 09:10 ~ 오후 08:30','더미 중식집입니다.','서울시2',1,8000,30,2000);
INSERT INTO SHOP VALUES(102,'CK','더미 치킨집','CK_01','010-3333-2222','오전 09:20 ~ 오후 09:00','더미 치킨집입니다.','서울시3',2,18000,50,1000);
INSERT INTO SHOP VALUES(103,'ZOK','더미 족발집','ZOK_01','010-4444-2222','오전 09:30 ~ 오후 10:00','더미 족발집입니다.','서울시4',3,22000,55,4000);
INSERT INTO SHOP VALUES(104,'PZ','더미 피자집','PZ_01','010-5555-2222','오전 10:00 ~ 오후 11:00','더미 피자집입니다.','서울시5',4,20000,45,3300);

-- SHOP_MENU SEQ문
CREATE SEQUENCE SEQ_MENU
NOCACHE;

-- SHOP_MENU 더미 데이터 INSERT문
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,100,'KO_01','비빔밥',8000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,100,'KO_02','불고기',12000,'불고기쓰');
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,100,'KO_03','떡볶이',7000,'프리미엄 떡볶이');
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,100,'KO_04','갈비',15000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,100,'KO_05','김밥',3000,'기본메뉴~');
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,100,'KO_06','삼계탕',13000,NULL);

INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,101,'CH_01','짜장면',4500,'옛날 짜장');
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,101,'CH_02','짬뽕',5000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,101,'CH_03','딤섬',9000,'만두류');
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,101,'CH_04','탕수육',15000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,101,'CH_05','짬짜면',8000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,101,'CH_06','깐풍기',17000,NULL);


INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,103,'ZOK_01','족발',18000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,103,'ZOK_02','냉채족발',20000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,103,'ZOK_03','양념족발',19000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,103,'ZOK_04','바베큐+불족발',25000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,103,'ZOK_05','마늘족발',23000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,103,'ZOK_06','불불이족발',22000,NULL);

INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,102,'CK_01','후라이드 치킨',15000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,102,'CK_02','양념 치킨',18000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,102,'CK_03','반반 치킨(후라이드,양념)',19000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,102,'CK_04','파닭 치킨',20000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,102,'CK_05','극한왕갈비 치킨',22000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,102,'CK_06','마라칸 치킨',24000,NULL);

INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,104,'PZ_01','페퍼로니 피자',17000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,104,'PZ_02','불고기 피자',16000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,104,'PZ_03','하와이안 피자',20000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,104,'PZ_04','글램핑 바비큐 피자',25000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,104,'PZ_05','블랙타이거 슈림프 피자',27000,NULL);
INSERT INTO SHOP_MENU VALUES(SEQ_MENU.NEXTVAL,104,'PZ_06','와규 앤 비스테카 피자',28000,NULL);


-- 더미 유저 1000번째
INSERT INTO MEMBER VALUES(1000,'TEST1000',DEFAULT,'김테스트','1000번별테스트','1000','010-9999-2222','TEST@naver.com','테스트시 테스트구 테스트로',null,null);

-- 리뷰 인설트문 구문 [시퀸스]
CREATE SEQUENCE SEQ_REVIEW
NOCACHE;

-- 더미 리뷰 
INSERT INTO REVIEW VALUES(SEQ_REVIEW.NEXTVAL,102,'1000번별테스트','존맛탱',3);

-- SHOP 시퀀스 생성

CREATE SEQUENCE SHOP_SEQ
        START WITH 1
        INCREMENT BY 1
        MAXVALUE 9999999;

-- SHOP
-- 한식
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'KO','마부육전','resources/images/shop/ko1.PNG','02-1111-0000','11:30~23:00','마부육전은 갈비찜에 부추와 마늘을 더한 고급음식을 뜻합니다. 이곳에서는 육전을 비롯한 갈비찜 등 다양한 한식 메뉴를 맛볼 수 있습니다. 한번 맛 보면 다시 찾을 수 밖에 없는 매력이 있는 집입니다. ','서울특별시 강남구 역삼동 828-23',3.8,15000,40,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'KO','봉된장','resources/images/shop/ko2.PNG','02-2222-0000','11:00~21:30','가격도 재료도 착한 밥상 , 매일 먹고싶은 집밥. 봉된장입니다. 화학 조미료를 넣지않은 된장찌개로 속편하게 드셔보세요.','서울특별시 강남구 역삼동 823-10 역삼빌딩 1층',3.5,16000,45,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'KO','오미랏 식당','resources/images/shop/ko3.PNG','02-3333-0000','10:00~21:00','오미랏식당 입니다. 연어덮밥, 참치덮밥, 장어덮밥, 매콤닭튀김 등을 판매하고 있습니다. 양이 푸짐하고 덮밥의 재료도 잘 어울어져 인기가 많습니다.','서울특별시 강남구 역삼동 728-33',4.2,10000,20,3000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'KO','태평식당','resources/images/shop/ko4.PNG','02-4444-0000','09:00~20:30','태평식당은 복탕을 먹는 인근 직장인과 시장 상인들로 붐비는 식당이다. 복 반마리를 통으로 넣어 미나리를 한가득 넣고 끓여 내오는 복탕이 시원하고 맛이 좋다. 복탕은 취향에 따라 복매운탕과 복지리탕으로 주문해서 먹을 수있다.','서울특별시 강남구 역삼동 553-20 우리빌딩 지하 1층',4.0,12000,30,2000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'KO','맛있는 백반집','resources/images/shop/ko5.PNG','02-5555-0000','10:00~22:30','돼지구이가 인기인 백반집입니다. 연탄불에 구워낸 양념구이와 쌈채소, 국과 반찬으로 구성된 돼지구이 백반과 동태찌개가 인기 메뉴입니다. 돼지갈비, 생삼겹살구이, LA갈비 등 술안주용 메뉴도 준비되어 있습니다.','서울특별시 강남구 역삼동 223-80',2.9,14000,20,2000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'KO','맛없는 백반집','resources/images/shop/ko6.PNG','02-6666-0000','10:00~21:00','가정식 백반으로 유명한 백반집입니다. 50여평의 매장에 26개의 테이블이 있어 가족모임과 단체 모임에도 제격입니다. 기본 메뉴인 보리밥정식은 15~16가지의 채소류와 해초류로 제공됩니다. 다른 메뉴는 돌솥밥정식, 주물럭정식, 낙지볶음정식, 추어탕, 청국장이 있습니다.','서울특별시 강남구 역삼동 823-33',4.1,20000,35,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'KO','마포갈매기','resources/images/shop/ko7.PNG','02-7777-0000','11:00~23:00','돼지고기 특수부위인 갈매기살과 삼겹살, 소갈비살, 양념갈비 등을 제공하는 프랜차이즈. 불판에 계란크러스트를 제공하는 것이 이집의 특징. 대표메뉴는 마포갈매기이며 그밖에 매콤갈매기, 주먹고기, 삼겹살, 숯불불고기, 마포 꼼장어 등의 구이류와 육회비빔밥 등의 식사류가 있다.','서울특별시 강남구 역삼동 888-13',3.2,15000,50,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'KO','서래','resources/images/shop/ko8.PNG','02-8888-0000','11:00~22:30','돼지의 횡격막과 간 사이에 있는 갈매기살이 인기로 콩가루에 찍어 소스와 함께 쌈을 싸 먹으면 맛이 좋습니다','서울특별시 강남구 역삼동 787-10',4.4,20000,45,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'KO','참이맛 감자탕','resources/images/shop/ko9.PNG','02-9999-0000','10:00~24:00','가마솥에 사골을 이용하여 진한 국물이 일품인 감자탕전문점 입니다. 뼈를 삶는 방법이 아닌 찌는 방법을 사용하기 때문에 뼈가 부드럽고 고기가 붉은색이 나며, 육즙이 덜 빠지기 때문에 고기맛이 더 부드럽고 맛있습니다.','서울특별시 강남구 역삼동 728-20',3.0,16000,40,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'KO','콩나물 해장국','resources/images/shop/ko10.PNG','02-0000-0000','09:00~21:00','황태를 비롯해 20여 가지의 천연 재료를 사용하여 24시간 육수를 끓이고, 무공해로 재배한 콩나물을 사용하여 건강한 해장국을 먹을 수 있는 곳입니다.','서울특별시 강남구 역삼동 828-30 신라빌딩 1층',3.2,14000,30,DEFAULT);

-- 중식
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CH','만리장성','resources/images/shop/ch1.PNG','02-1111-1111','10:00~22:00','중국집 중에서도 맛있다고 소문이 난 집! 내부 인테리어는 마치 중국에 와 있는 것처럼 화려하다. 주 메뉴는 짜짱면, 짬뽕, 볶음밥, 낙지짬뽕, 찹살탕수육, 팔보채 등이며 배달도 가능하다.','서울특별시 강남구 역삼동 679',3.2,12000,15,2000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CH','홍콩반점','resources/images/shop/ch2.PNG','02-2222-1111','11:30~22:00','중화요리 맛집 홍콩반점. 짬뽕과 찹쌀탕수육이 인기가 많은 곳이다. 다른 여러 메뉴들도 맛있어 인기가 많다.','서울특별시 강남구 역삼동 679-12',3.5,13000,20,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CH','흥래각','resources/images/shop/ch3.PNG','02-3333-1111','11:00~22:00','직접 뽑은 수타면으로 조리하는 곳인데요, 주꾸미와 오징어, 홍합 등의 해물을 넣고 얼큰하게 끓여내는 삼선짬뽕과 바삭하게 튀겨낸 뒤 새콤달콤 소스를 얹어내는 탕수육이 인기이지요.','서울특별시 강남구 역삼동 623',3.3,13000,25,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CH','만다린','resources/images/shop/ch4.PNG','02-4444-1111','11:30~21:30','죽순, 청경채, 버섯 등의 야채와 주꾸미, 오징어 등의 해물이 넉넉히 들어간 삼선짬뽕이 인기','서울특별시 강남구 역삼동 579-12',4.0,13000,30,2000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CH','쌍용각','resources/images/shop/ch5.PNG','02-5555-1111','11:00~21:30','대표 메뉴 해물 짬뽕은 면발 위로 수북하게 올려진 홍합과 다양한 조개들이 시선을 끕니다. ','서울특별시 강남구 역삼동 779',4.2,12000,20,2000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CH','하이난','resources/images/shop/ch6.PNG','02-6666-1111','10:00~21:00','양장피와 짬뽕, 소고기탕수육이 인기인 중식당입니다.크림새우와 해물누룽지탕, 새우볶음밥도 많이 찾는 메뉴입니다.','서울특별시 강남구 역삼동 679-33',3.3,14000,25,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CH','다래원','resources/images/shop/ch7.PNG','02-7777-1111','11:30~21:30','양념에 고춧가루가 들어 있기 때문에 춘장 맛보다도 매콤한 맛이 더욱 강하게 느껴지는 것이 특징입니다.','서울특별시 강남구 역삼동 679-15 마리빌딩 1층',2.8,13000,30,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CH','남강','resources/images/shop/ch8.PNG','02-8888-1111','10:30~22:00','봉화 중화요리 맛집 남강 입니다. 짜장면, 짬뽕, 탕수육, 볶음밥, 울면 등 다양한 중화요리 메뉴를 판매하고 있습니다. 탕수육 소스가 독특하고 맛있어 인기가 많습니다.','서울특별시 강남구 역삼동 579-33',3.4,14000,20,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CH','천안문','resources/images/shop/ch9.PNG','02-9999-1111','11:30~22:30','깐쇼새우, 해물짬뽕탕 등 다양한 중화요리를 판매하는 곳이다. 그중에 해물짬뽕탕은 해물이 푸짐하며 매콤하며 시원한 국물이 일품인 요리이다.','서울특별시 강남구 역삼동 670-1',4.4,13000,30,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CH','매향','resources/images/shop/ch10.PNG','02-0000-1111','10:30~21:00','삼선볶음밥과 삼선짬뽕이 인기인 중식당으로 매실자장, 만리장성 정식, 우동, 볶음밥, 새우덮밥 등도 맛 볼 수 있습니다.','서울특별시 강남구 역삼동 671-13',4.5,13000,20,2000);

-- 족발
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'ZOK','가장 맛있는 족발','resources/images/shop/zok1.PNG','02-1111-2222','12:00~22:00','나무로 장식한 외관이 깔끔한 인상을 주는 족발, 칼국수 전문점. 메뉴는 족발과 칼국수 두가지. 반족발도 주문가능하다.','서울특별시 강남구 역삼동 830-4',3.4,16000,30,2000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'ZOK','오향족발','resources/images/shop/zok2.PNG','02-2222-2222','13:00~22:00','차가운 회무침과 따뜻한 족발의 조화가 일품인 곳. 깔끔하게 나오는 밑반찬과 족발의 맛이 좋음. 여기에 매콤하면서 시원한 회무침이 곁들여지면 금상첨화.','서울특별시 강남구 역삼동 831-14',3.5,17000,40,1000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'ZOK','왕할머니 족발/보쌈','resources/images/shop/zok3.PNG','02-3333-2222','13:00~22:30','일반 족발, 불족발, 반반족발이 주 메뉴다. 불족발의 경우, 숯불에 직화로 만들어 숯불향이 진하게 남아 풍미를 더해준다. 불족발을 시킬 경우, 날치알 주먹밥을 함께 주문하면 더욱 맛있게 즐길 수 있다.','서울특별시 강남구 역삼동 730-41',3.6,20000,30,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'ZOK','투할머니 족발/보쌈','resources/images/shop/zok4.PNG','02-4444-2222','12:30~21:30','보쌈의 원조집으로서, 족발, 보쌈, 쟁반국수 등 모든 메뉴가 인기 좋습니다.','서울특별시 강남구 역삼동 832-34',4.0,18000,40,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'ZOK','원할아버지 족발/보쌈','resources/images/shop/zok5.PNG','02-5555-2222','13:00~22:30','강남구 역삼동에 위치한 족발 맛집입니다. 족발, 보쌈 등 다양한 메뉴로 판매하는 곳입니다.','서울특별시 강남구 역삼동 830',4.1,20000,45,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'ZOK','장충동 족발/보쌈','resources/images/shop/zok6.PNG','02-6666-2222','12:30~21:30','잡내가 없고 부드러운 식감이 일품입니다. 족발, 반반족발, 불족발 등 다양한 종류의 족발을 판매하고 있으며 멸치손칼국수, 돌솥비빔밥 등 식사류 또한 준비되어 있습니다. ','서울특별시 강남구 역삼동 831-33',4.3,22000,35,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'ZOK','족발꾼','resources/images/shop/zok7.PNG','02-7777-2222','12:30~22:30','족발과 보쌈을 전문점인데요, 이 곳의 족발과 보쌈은 잡내가 나지 않으며 느끼하지 않고 담백한 맛을 자랑합니다. ','서울특별시 강남구 역삼동 822-14',2.9,17000,30,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'ZOK','소문난 족발','resources/images/shop/zok8.PNG','02-8888-2222','13:00~22:30','일반 족발, 불족발, 반반족발이 주 메뉴다. 불족발의 경우, 숯불에 직화로 만들어 숯불향이 진하게 남아 풍미를 더해준다.','서울특별시 강남구 역삼동 823-4',2.4,18000,40,2000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'ZOK','족하고 발하고','resources/images/shop/zok9.PNG','02-9999-2222','13:00~22:30','족발 전문점. 메뉴로는 족발, 보쌈, 직화 불족발, 냉채족발, 해물부추전, 쟁반국수, 얼큰술국 등이 있다. 족발, 불족발의 반반족발이 인기메뉴. ','서울특별시 강남구 역삼동 831-34',3.8,16000,30,2000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'ZOK','족이랑 발이랑','resources/images/shop/zok10.PNG','02-0000-2222','12:30~21:30',' 대표 메뉴인 족발은 국내산만을 취급하며 쫄깃한 콜라겐과 오랜 시간 삶아 부드러운 살코기의 조화','서울특별시 강남구 역삼동 832-2',4.1,18000,50,DEFAULT);

-- 치킨
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CK','네아니오 치킨','resources/images/shop/ck1.PNG','02-1111-3333','13:00~23:00','천연 재료와 신선한 닭고기를 사용하여 치킨의 맛이 아주 좋습니다. 닭강정이 인기인 치킨전문점입니다. ','서울특별시 강남구 역삼동 738-9',4.2,16000,40,1000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CK','교촌네 치킨','resources/images/shop/ck2.PNG','02-2222-3333','12:00~24:00','대표 메뉴 후라이드치킨은 생 닭에 반죽을 버무려 장시간 숙성하고 두 번 튀겨내는 점이 비법. ','서울특별시 강남구 역삼동 733-9',3.8,18000,40,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CK','세다리 치킨','resources/images/shop/ck3.PNG','02-3333-3333','13:00~23:00','인공첨가물 0% 천연재료 100%만 사용한 건강하고 안전한 천연 재료 유기농 치킨점입니다. ','서울특별시 강남구 역삼동 732-19',3.4,18000,50,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CK','페리컨 치킨','resources/images/shop/ck4.PNG','02-4444-3333','12:30~23:30','웰빙 마늘토핑과 전기구이 치킨이 조화를 이루어 달큰한 마늘맛과 촉촉한 닭고기살이 일품입니다. 기름기가 쏙 빠진 담백한 전기구이 치킨과 바삭바삭한 식감의 크리스피치킨도 인기입니다. ','서울특별시 강남구 역삼동 731-9',4.1,15000,40,2000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CK','노노 치킨','resources/images/shop/ck5.PNG','02-5555-3333','12:30~23:00','시그니처 메뉴는 야채찜닭으로 기존의 간장 양념으로 맛을 낸 찜닭이 아니라 매콤한 양념의 당면과 채소가 듬뿍 올라가 있는 것이 특징. 양념 맛이 특히 좋아서 밥을 비벼 먹어도 안성맞춤이다.','서울특별시 강남구 역삼동 730-29',4.8,16000,45,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CK','친정집 치킨','resources/images/shop/ck6.PNG','02-6666-3333','13:00~23:00','대표 메뉴는 전통 방식 그대로 가마솥에서 튀겨낸 후라이드입니다. 묵직하고 바스락 거리는 느낌의 튀김 옷과 담백한 속살을 즐길 수 있습니다. 후라이드 주문 시 쫄깃한 식감이 매력적인 닭 모래집도 함께 제공됩니다','서울특별시 강남구 역삼동 731-9',3.5,18000,40,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CK','KFCD','resources/images/shop/ck7.PNG','02-7777-3333','12:30~23:30','대표 메뉴 효도꽈리멸치킨은 간장 베이스의 치킨 위에 꽈리고추 멸치 볶음을 올려낸다. 치킨의 바삭함과 멸치의 오독오독한 식감이 더해져 씹는 재미를 한층 높인다. ','서울특별시 강남구 역삼동 633-9',3.3,15000,45,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CK','호식이 내마리 치킨','resources/images/shop/ck8.PNG','02-8888-3333','10:00~23:00','다진 마늘로 만든 양념을 듬뿍 부어서 내는 마늘 치킨이 이 집의 대표 메뉴','서울특별시 강남구 역삼동 733-19',2.9,15000,50,2000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CK','바비큐 치킨','resources/images/shop/ck9.PNG','02-9999-3333','10:00~23:30','주메뉴인 프라이드치킨은 매운 맛과 순한 맛 중 선택할 수 있고 치킨 위에 양파를 가득 올려 먹는 어니언치킨도 인기가 좋다.','서울특별시 강남구 역삼동 438-9',3.9,18000,60,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'CK','또라이오라이 치킨','resources/images/shop/ck10.PNG','02-0000-3333','13:00~23:00','카레향이 솔솔 풍기는 후라이드 치킨은 튀김옷만 먹어도 좋을 만큼 바삭한 식감을 자랑한다. 치킨을 다 먹은 후 남은 튀김가루는 맥주 안주로도 제격.','서울특별시 강남구 역삼동 708-18',4.0,14000,50,1000);

-- 피자
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'PZ','피자핫','resources/images/shop/pz1.PNG','02-1111-4444','11:00~22:00',' 얇지만 쫀득한 도우의 피자는 반반으로도 주문이 가능합니다. 블루문 맥주 주문 시 데코레이션으로 나오는 상큼한 오렌지 가니쉬는 맥주에 넣어 먹으면 됩니다','서울특별시 강남구 역삼동 669-18',4.1,16000,45,2000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'PZ','도민호 피자','resources/images/shop/pz2.PNG','02-2222-4444','11:30~22:00','대표 메뉴는 진득한 크림 베이스의 시금치 아티쵸크 피자와 샛노란색 맥앤치즈 위에 베이컨 칩을 얹어 낸 맥앤치즈 피자입니다. ','서울특별시 강남구 역삼동 669-12 지하 1층',4.2,18000,40,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'PZ','미스 피자','resources/images/shop/pz3.PNG','02-3333-4444','11:00~22:00','자체 개발한 시금치 피자 도우에 덴마크산 치즈를 올리고, 참나무를 이용해 화덕에 구운 피자가 인기입니다. ','서울특별시 강남구 역삼동 666-8',3.3,13500,30,2000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'PZ','파파 아마존스','resources/images/shop/pz4.PNG','02-4444-4444','11:30~22:30','최고의 식재료를 사용하여 이탈리아 정통의 피자 방식을 고수하면서 새로운 식문화 전달에 앞장서는 피자 전문점으로 줄이 길게 늘어서서 기다릴 정도로 인기가 아주 높은 집입니다. ','서울특별시 강남구 역삼동 659-2',3.4,16000,50,1000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'PZ','마마존스','resources/images/shop/pz5.PNG','02-5555-4444','12:30~23:00','치즈 토핑의 시카고 피자와 자체 소스로 만들어 내놓는 파스타가 주메뉴입니다. 실내는 유럽 아일랜드풍으로 이색적인 분위기가 감도는 곳입니다.','서울특별시 강남구 역삼동 633-18',4.0,18000,45,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'PZ','파란모자 피자','resources/images/shop/pz6.PNG','02-6666-4444','11:00~22:00',' 대표 메뉴는 토마토 소스를 기본으로 모짜렐라 치즈, 바질을 올려 나폴리 스타일로 구워낸 더블 엑스트라 마르게리따.','서울특별시 강남구 역삼동 665-12',2.8,16000,25,2000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'PZ','지구인 피자','resources/images/shop/pz7.PNG','02-7777-4444','12:30~23:00','시카고피자 전문점. 피자는 도톰한 치즈를 바탕으로 토핑을 자유롭게 추가할 수 있는 것이 특징. 메뉴로는 토마토가 기본 토핑된 클래식 시카고 피자와 불고기, 베이컨, 쉬림프, 크림 스페셜 피자, 샐러드, 필라프, 파스타 등이 있으며 피자는 하프앤하프 주문이 가능하다','서울특별시 강남구 역삼동 655-55 수진빌라 1층',3.2,18000,45,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'PZ','11번가 피자','resources/images/shop/pz8.PNG','02-8888-4444','12:30~23:30','피자, 스파게티, 돈까스, 스테이크 등 다양한 메뉴를 판매하고 있습니다.','서울특별시 강남구 역삼동 650-8',2.5,16000,45,2000);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'PZ','피자학교','resources/images/shop/pz9.PNG','02-9999-4444','11:00~22:00','치즈가 도우보다 두툼한 이란식 피자를 즐길 수 있는 피자 전문점입니다. 특이하게 양고기를 토핑으로 얹어낸 피자가 있으며, 케밥의 양고기 향이 나는 것이 특징입니다. ','서울특별시 강남구 역삼동 677-88',3.5,20000,30,DEFAULT);
INSERT INTO SHOP VALUES(SHOP_SEQ.NEXTVAL,'PZ','꽃보다 피자','resources/images/shop/pz10.PNG','02-0000-4444','12:30~23:00','도우는 물론 소스도 직접 만들며 자연 치즈를 듬뿍 쓰면서도 가격은 저렴한 편 입니다. ','서울특별시 강남구 역삼동 652-8 상은빌라 1층',3.0,16000,50,3000);

-- 더미 회원 오더 문구
INSERT INTO SHOP_ORDER VALUES(2000,102,'TEST1000',19,2,30000,'콜라는 코카콜라로',DEFAULT);

-- 더미 비회원 오더 문구
INSERT INTO SHOP_NON_ORDER VALUES(2000,102,19,1,15000,'콜라는 코카콜라로~~',DEFAULT);

COMMIT;